［認真］移民加拿大定台灣好？

想問吓大家意見，想退休移民，加拿大定台灣好？

本身有加拿大籍 但怕洗費貴同悶。台灣就應該可以唔駛做

# 冇細路 40幾歲 壓力爆煲

有投資賺收入?

為咩移民先

台灣最少每四年驚一次
我會簡其他地方

加拿大，共產黨打到台灣就無錢再走多次，焗住要打

有咩事咪去加拿大

每月有被動收入就台灣 唔洗做

旅居台灣囉，洗費平嘛

壓力爆煲 想沉澱吓 或者之後再做搵D有意思既事搞吓

可以點旅居呢？唔係要搞居留權㗎咩？

有得揀當然係加拿大

想問點移

你話4x 真心想問你點計要幾多錢 可以unun腳係台灣退休?
當你80歲命定幾多好,好難預料幾十年後物價通脹會變成點
廿年後世界變成點都唔敢想像

唔諗政治因素比我就台灣,加拿大真係好撚悶除非你好鍾意自然景色 enjoy outdoor sports
唔係想像一下年年就係期待過節探親,過幾年就諗住換新車,無聊係屋企就睇劇人都癲
利申:有加拿大護照但冇咩住過

本身有加籍就唔叫移民啦，叫返屋企啦
畀我就揀台灣，好住啲又習慣啲。共產黨打到嚟都仲可以走返加拿大

三個月出一次境囉

4x退休大有人在, 有層樓收租加少少投資收入已經夠。

我冇話4x唔可以退休呀
我係問緊 當佢50 如果佢有80歲命,點計要洗夠30年既錢 又應付通脹
年老又病 又可能要洗好多錢呢?

當年移民潮好多去加拿大既人就係洗到冇錢回流
難保到30年後去台灣既唔係咁

有加藉叫咩移民

去住台灣hea住先啦，返香港都方便d。
第時有咩事咪返加國囉

支那大真係安全？

支拿大
解放軍準備咗咁耐
台灣mola mola

始終係香港住左廿幾年

到時去泰國有冇得諗？ 50歲有退休移民

本身有加藉就唔洗煩啦
過台灣先, 唔習慣/共產黨黎到咪走人

我都喺咁諗。台中，高雄生活指數應該好低，我香港有兩層樓仲供緊，打算租出去再加現金，過到去租樓睇吓習唔習慣先。香港物業應該頂到通脹

如果你去加拿大住 Markham 嗰啲地方唔會有啲乜嘢水土不服既問題，啲嘢分分鐘好食過香港，係錢啫

加拿大洗費貴 仲咩都要稅 我怕唔夠洗 英文又唔係native (叫好過一般香港人，不過睇電視冇字幕照樣睇唔明果種）

你就好 有兩層樓 去台中住啦 唔錯嫁！

上年去過一次 高雄又點睇？冇去過

Markham 蝗蟲多到

世界上邊度會無蝗 睇黎要去南美洲

讀書時我就係住Richmond. 宜家D樓價拍得住香港

南美都好多 要滅蟲

台灣！等反攻大陸！

高雄市好似都唔錯 唔係台東就得嫁啦

梗係台灣
起碼多一票反親中
台灣真係失守先返加拿大

不過台灣好似唔可以雙重國籍

應該可以 大不了只要居留權

你儲咗幾多錢？同埋退休之後有冇被動收入？

我估退休加拿大應該要三千萬以上（當二個人計）

台南歡迎你

小朋友才選擇

咁D鬼佬點退休？ 又唔係搵得多

唔明

其實我就係都係類似上面巴打意思,你拎cash真係好難計
兩層樓收租 又未供完 除非租貴好多姐,唔係都唔算好高被動收入

鬼佬退休咪拎退休金,但唔會有你見到回流華人 間中返黎好爽個隻感覺掛.....
我就唔想移民拎住千零二千萬唔多唔少咁 到30年後 投資回報一般般要慳住洗咁啦
我覺得台灣就OK既,我只係想講你點保證夠洗姐

on9, 問門口保安都識答你加拿大啦

咁就台灣啦

台灣去旅行當然好啦，但長住就。。。
因為我自己覺得有時侯人太熱情都好攰，4x歲我估你應該想過d比較寧靜嘅生活掛，仲有而家小英岩岩當選緊係仲處於開心狀態架，但之後呢

你去BC咪又係同香港差唔多

你有加拿大護照移民去台灣都貴過人啦

點解呢？我應該可以技術移民

你岩。已rule out BC

之後既野，無論喺香港或台灣都話唔埋

去台灣住一兩年感受下先囉 唔啱feel咪再翻加拿大

同你差唔多
有加拿大藉，但我冇被動收入，亦都好怕凍
都有諗過去台灣，好似物價較低，生活較悠閒

題外話想問個問題
用加拿大護照去台灣使唔使申請簽證?

唔駛入台証

台東 台中 定高雄好呢？

即係揸住加國passport直接去台灣入境就得?
雙重國籍有冇關係?

我都唔知，第一次去台灣
黎緊會去台中睇吓

點解唔揀台北?

貴 同想悠息D，唔太城市化

一向係咁 （去過台灣幾十次）

頂，驚得滯請咗半日假
諗住整返本特區護照再申請入台證穩陣啲添......
但我第一次去唔知同你有冇分別

我係高雄 高雄差唔多 6都最平
一個人洗費 一個月3-4萬台幣都攪得掂
你移民過黎 一定要放棄加拿大國籍

好唔好住？可以分享多D嗎？巴打有冇做野？同當地人點相處？

不負責任咁講句
用過 加拿大護照唔可以再用特區護照入台灣 因為係雙重國籍
但好耐以前去過就冇記錄
唔一定執法 但上網見過例子
反正以後拎開就開個本好D

ps:用完BNO 再用特區就冇問題(which 唔係你個case)

諗呢D不如諗 20年後世界都唔知會變成點好過啦
冇仔女既 是但一邊住十年都得,咪一樣大把加拿大華人回流香港

bc interior，唐餐都搵唔到

可能我自己鐘意d比較悠閑嘅生活，所以我會揀加拿大
同埋加拿大醫療方面好似好d

Why not both

放棄香港passport

你走啦，屌你老母
你唔係香港人

原來係咁，明白哂
總之用邊本都得，但入台就永遠要用返同一本

講係咁講,我十幾年前都幾肯定係用另一本入就冇野既
但愈來愈嚴囉又有電子記錄,冇咩必要唔好搏
你可以望下d link 都有人中過招

其實唔係好凍姐，基本上唔洗點岀室外

咩為之搏?
你講用加拿大係搏?
但樓主用咗好多次都ok

-30度 -40度喎

用完加拿大 再用特區就搏

咪又係係室內，同埋冇咁誇，一年得幾日-30姐，通常都係-10ish
講緊係多倫多

聽完你地咁講就唔會咁做喇
一係永遠用加拿大
一係永遠用特區

-10幾我都頂唔順

我每日係室外唔會多過五分鐘
基本上淨係係停車場行入學校
同埋bc暖好多

第時都係去西岸住算

$$$

台灣唔接受雙重國籍

高雄幾好 都叫有好多大商場 同有捷運 都方便
我就住商業區透天 早上好嘈 同 好多蚊之外
都覺得台灣真係幾好 你係香港有被動收入 真係贏在起路線
唔講退休啦 打份3-4萬工 真係好好
台灣法定工時8個鐘

一條友移民其實好無助，不過有機會我都想走，就算唔係因為呢半年一早覺得香港痴撚線，又細又多人，想靜下都唔得

人哋做到60幾歲先退休，同你個case40幾歲退休完全唔一樣。加上本地人可以攞政府嘅退休金同養老金，你冇去加拿大生活同工作過冇得攞。

你要係一個新地方重新生活，要買樓買車買傢俬，一開始已經要洗幾百萬。剩低二千幾萬，兩個人用四十年唔係超多錢。加拿大稅率高生活費唔便宜，你見每年咁多人回流返香港就知咩事

加拿大嘅話住夠20年就算冇做過嘢都可以拿退休金，取決於年收入1000-1700加紙/人不等，如果你4x去住住到65歲岩岩好可以拿，咁就算有啲咩冬瓜豆腐都仲有錢食飯，台灣的退休金好似係一定要做嘢有交先有得拿。所以如果你覺得有絕對嘅信心唔需要退休金咁去台灣住好啲起碼日常使費低啲。否則嘅話加拿大好啲。

同樓主一樣揀緊加拿大同台灣
唯一唔同既係我地兩公婆得BNO
如果唔生細路，去台灣爽歪歪
有租收緊去台灣住唔駛煩
生細路就唔使諗，一定加拿大
不過洗費就要慳
頭痛中

加拿大經濟差到乜咁 可能比較難拼到野做 我打算讀完書都返香港

移去加拿大
只要唔去中國同香港就ok
因為冇人會保你

有"加籍+港籍"已經赢盡 去台灣旅居就ㄧ流 無論去東南亞 /日本 /南韓 Hea 幾時都可以 食方面又合華人口味 如移民去西方陣營國家 到想食义燒 干炒牛河 蛋撻 雞蛋仔 就大燃獲啦。
我在返送中的7/8月份有諗過拎住BNO去UK瀬皮 捕返過英籍 但ㄧ諗到以上的香港四大發明 真的走唔到呀!!

台灣有台妹

已經唔洗揀

講得好好,呢個係我覺得去加拿大退休唔好既原因
第一悶,第二拎住2,3千萬好似好多錢,但幾難預計到30年後生活水平 指數有幾高
肯定唔會過有錢人上人生活
等陣唔夠錢要回流香港真心硬膠,係香港老冇錢 慘過死
兩個人月洗6-7千加幣(預多好過預少,人計劃通常都偏向樂觀)
如果兩個人4千 慳住慳住咁好折墮...去東南亞做皇帝唔好?
是但9計一年84000 30年252萬X6蚊都1500萬港紙 重未計通貨膨脹 ,大病 買樓 隔幾年換車
老左好多野要叫人幫手做掛?同埋退休肯定鍾意周圍去下旅行又要錢呢
香港層樓不停升值 收租收得好就冇問題既,但要keep到高回報囉

認真 諗下點先可以令中共滅亡仲好
而家去邊都一樣

古兄你幾大？

集合其他巴打意見，移民台灣應該都諗得過。我情況齋洗唔做都ok，不過都會諗下搞小生意或做freelance。本身筆錢我會小心投資。利申今次決定同小英贏左無關，我有屋企人都有加藉，早幾年都移民左台灣，生活得好好。

加拿大就唔會諗，岩岩果度出差返黎，D物價仲貴過香港，稅重，不如留係香港好過。

我Google過得喎，同我身邊好多台灣人都有美國藉

其實你一家人去都一樣咁無助 仲要顧埋D細路適應新環境同讀書

應該唔關雙重國藉事 我有次去新加坡 過關時間佢check完record話我以前入境唔係用果本護照 好彩我兩本都有帶。海關話之前用開邊本就要用返果本

本身係台灣人好似就可以有雙重國籍
但係外來人好似要放棄原本國籍先可以申請
但係唔知道淨係要台灣居留權需唔需要放棄

外國人申請歸化，應於許可歸化後一定期間內提出喪失原有國籍證明，屆期未提出者，撤銷其歸化許可。但去年12月21日的國籍法修正公布後，有殊勳於中華民國者，或科技、經濟、教育、文化、藝術、體育及其他領域之高級專業人才有助中華民國利益者，免提出喪失原有國籍證明。因此上月6日在台灣住了54年，期間致力於台灣特殊兒童教育的甘惠忠神父，不須放棄美國國籍就能領有中華民國身分證，成為國籍法修正案後第一個取得身分證的外籍人士。

加拿大啦 台灣唔明朗
加拿大想洗錢洗耐d唔好去toronto vancouver果d
樓價同香港差唔多 西岸冇咁凍

咁你咪唔好信

上面巴打答左，信啦

咁只要居留權

如果佢有投資通漲身家都漲唔係咩？

我係絲打
80後啦
有生仔打算，偏向加拿大
台灣就岩退休生活

有小朋友就加拿大好D，有牛奶金，中小學又唔駛學費

如果我都有外國護照
咁我都一定揀台灣住
我同老公都好靜，係香港住都係個隻係屋企聽歌睇戲，煮野食種花既生活
唯一好擔心去到加拿大無錢使
同家人始終係香港，19幾個鐘機程...

台灣可以啊，港籍同台灣籍可以並存

本身有加拿大籍

此post已完

台灣唔可以雙重國籍，但香港可留低

所以你要放棄加拿大國，當然你唔報既都係你自由

同當地人相處好嗎？會唔會好多會講台語？

巴打介唔介意講吓你工作類型係咩？

大學學費貴到死

如果你係加藉其實唔貴喎

搭單一問 加大定美國好？

我老虎都揀美國

台灣人我覺得比香港人熱情
台語個到 老將時代已經強迫你講國語
我自己就開餐廳

仲洗諗梗係加拿大啦

其實台灣已經好悠閑，只係我哋香港人忙慣咗

搭單問

歐洲定台灣好

歐洲咁大，邊度先？同埋巴打你係諗住去到做野，搞生意定退休？有冇小朋友？呢D背景對決定都好大影響

保加利亞🇧🇬
打算退休 或者走佬
冇小朋友

因為保加利亞🇧🇬冇居住要求
可以係香港繼續搵錢
同埋有護照就可以去荷蘭🇳🇱愛爾蘭🇮🇪德國🇩🇪定居等等

Prairies冬天凍到仆街喎
Maritimes又無工做